/* Shown in the main prefs window */
"About" = "정보";

/* Shown in the alert dialog */
"An other app seems to change the brightness or colors which causes issues.\n\nTo solve this, you need to quit the other app or disable gamma control for your displays in MonitorControl!" = "An other app seems to change the brightness or colors which causes issues.\n\nTo solve this, you need to quit the other app or disable gamma control for your displays in MonitorControl!";

/* Shown in the main prefs window */
"App menu" = "앱 메뉴";

/* Shown in the alert dialog */
"Are you sure you want to enable a longer delay? Doing so may freeze your system and require a restart. Start at login will be disabled as a safety measure." = "응답 지연 시간을 연장하시겠습니까? 시스템이 멈추거나 재시작이 필요할 수 있습니다. 로그인 시 자동 실행 옵션은 안전을 위해 비활성화됩니다.";

/* Shown in the alert dialog */
"Are you sure you want to reset all preferences?" = "모든 설정을 초기화 하시겠습니까?";

/* Shown in menu */
"Brightness" = "밝기";

/* Build */
"Build" = "빌드";

/* Shown in the Display Preferences */
"Built-in Display" = "내장 디스플레이";

/* Shown in menu */
"Check for updates…" = "업데이트 확인…";

/* Shown in menu */
"Contrast" = "대비";

/* Version */
"Copyright Ⓒ MonitorControl, " = "Copyright Ⓒ MonitorControl, ";

/* Shown in record shortcut box */
"Decrease" = "감소";

/* Shown in the alert dialog */
"Disable gamma control for my displays" = "Disable gamma control for my displays";

/* Shown in the main prefs window */
"Displays" = "디스플레이";

/* Shown in the alert dialog */
"Enable Longer Delay?" = "응답지연 시간 연장";

/* Shown in the Display Preferences */
"External Display" = "외장 디스플레이";

/* Shown in the main prefs window */
"General" = "일반";

/* Shown in the Display Preferences */
"Hardware (Apple)" = "하드웨어 (Apple)";

/* Shown in the Display Preferences */
"Hardware (DDC)" = "하드웨어 (DDC)";

/* Shown in the alert dialog */
"I'll quit the other app" = "I'll quit the other app";

/* Shown in the alert dialog */
"Incompatible previous version" = "호환되지 않는 이전 버전";

/* Shown in record shortcut box */
"Increase" = "증가";

/* Shown in the alert dialog */
"Is f.lux or similar running?" = "Is f.lux or similar running?";

/* Shown in the main prefs window */
"Keyboard" = "키보드";

/* Shown in record shortcut box */
"Mute" = "음소거";

/* Shown in the alert dialog */
"No" = "아니오";

/* Shown in the Display Preferences */
"No Control" = "No Control";

/* Shown in the Display Preferences */
"Other Display" = "그 외 디스플레이";

/* Shown in the alert dialog */
"Preferences for an incompatible previous app version detected. Default preferences are reloaded." = "호환되지 않는 이전 앱 버전에 대한 기본 설정이 감지되었습니다. 기본 환경 설정을 다시 불러옵니다.";

/* Shown in menu */
"Preferences…" = "환경 설정…";

/* Shown in menu */
"Quit" = "종료";

/* Shown in the alert dialog */
"Reset Preferences?" = "설정 초기화";

/* Shown in the alert dialog */
"Safe Mode Activated" = "안전모드 활성화 됨";

/* Shown in the alert dialog */
"Shift was pressed during launch. MonitorControl started in safe mode. Default preferences are reloaded, DDC read is blocked." = "Shift 키가 눌린 채로 시작되었습니다. MonitorControl이 안전모드로 시작되었습니다. 기본 설정을 다시 불러왔으며, DDC 읽기가 제한됩니다.";

/* Shown in the alert dialog */
"Shortcuts not available" = "단축키를 사용할 수 없음";

/* Shown in the Display Preferences */
"Software (gamma)" = "소프트웨어 (감마)";

/* Shown in the Display Preferences */
"Software (gamma, forced)" = "소프트웨어 (감마, 강제 적용)";

/* Shown in the Display Preferences */
"Software (shade)" = "소프트웨어 (명암)";

/* Shown in the Display Preferences */
"Software (shade, forced)" = "소프트웨어 (명암, 강제 적용)";

/* Shown in the Display Preferences */
"This display allows for software brightness control via gamma table manipulation or shade as it does not support hardware control. Reasons for this might be using the HDMI port of a Mac mini (which blocks hardware DDC control) or having a blacklisted display." = "이 디스플레이는 하드웨어 제어를 지원하지 않기 때문에 감마 테이블과 명암 조절을 통해 소프트웨어로 밝기를 제어합니다. 그 이유는 하드웨어 DDC 제어가 차단된 Mac mini의 HDMI 포트를 사용하였거나 블랙리스트에 포함된 디스플레이를 사용하고 있기 때문일 수 있습니다.";

/* Shown in the Display Preferences */
"This display has an unspecified control status." = "이 디스플레이에는 지정되지 않은 제어 상태가 있습니다.";

/* Shown in the Display Preferences */
"This display is reported to support hardware DDC control but the current settings allow for software control only." = "이 디스플레이는 하드웨어 DDC 제어를 지원하는 것으로 보고되었지만 현재 설정은 소프트웨어 제어만 허용합니다.";

/* Shown in the Display Preferences */
"This display is reported to support hardware DDC control. If you encounter issues, you can disable hardware DDC control to force software control." = "이 디스플레이는 하드웨어 DDC 제어를 지원하는 것으로 보고되었습니다. 문제가 발생하면 하드웨어 DDC 제어를 비활성화하여 소프트웨어 제어를 강제 실행할 수 있습니다.";

/* Shown in the Display Preferences */
"This display supports native Apple brightness protocol. This allows macOS to control this display without MonitorControl as well." = "이 디스플레이는 기본 Apple 밝기 프로토콜을 지원합니다. 이를 통해 macOS는 MonitorControl 없이도 이 디스플레이를 제어할 수 있습니다.";

/* Shown in the Display Preferences */
"This is a virtual display (examples: AirPlay, Sidecar, display connected via a DisplayLink Dock or similar) which does not allow hardware or software gammatable control. Shading is used as a substitute but only in non-mirror scenarios. Mouse cursor will be unaffected and artifacts may appear when entering/leaving full screen mode." = "하드웨어 또는 소프트웨어 감마 설정을 허용하지 않는 가상 디스플레이(예: AirPlay, Sidecar, DisplayLink Dock을 통해 연결된 디스플레이 등)입니다. 명암 조절이 대신 사용되지만 미러링이 아닌 경우에만 사용됩니다. 마우스 커서는 영향을 받지 않으며 전체 화면 모드에 들어가거나 나갈 때 아티팩트가 나타날 수 있습니다.";

/* Unknown display name */
"Unknown" = "알 수 없음";

/* Version */
"Version" = "버전";

/* Shown in the Display Preferences */
"Virtual Display" = "가상 디스플레이";

/* Shown in menu */
"Volume" = "볼륨";

/* Shown in the alert dialog */
"Yes" = "예";

/* Shown in the alert dialog */
"You need to enable MonitorControl in System Preferences > Security and Privacy > Accessibility for the keyboard shortcuts to work" = "단축키가 동작하기 위해서는 시스템 환경설정 > 보안 및 개인 정보 보호 > 손쉬운 사용에서 MonitorControl 항목을 체크해야 합니다.";
